# तपाइँ क्लाउडफ्लेयरको प्रतिरोध गर्न के गर्न सक्नुहुन्छ?

| 🖼 | 🖼 | 🖼 |
| --- | --- | --- |
| ![](../image/matthew_prince_teen.jpg) | ![](../image/matthew_prince.jpg) | ![](../image/blockedbymatthewprince.jpg) |


Matthew Browning Prince, naskita la 13an de novembro 1974, estas la ĉefoficisto kaj kunfondinto de Cloudflaron.

Danke al lia riĉa paĉjo, "John B. Prince", li ĉeestis la Universitaton de Ĉikago Leĝlernejo kaj Harvard Komerclernejo.
Princo instruis Interretan leĝon kaj estis specialisto pri kontraŭ-spamaj leĝoj kaj Fraŭdo-esploroj.


"*I’d suggest this was armchair analysis by kids – it’s hard to take seriously.*" [t](https://www.theguardian.com/technology/2015/nov/19/cloudflare-accused-by-anonymous-helping-isis)

"*That was simply unfounded paranoia, pretty big difference.*"  [t](https://twitter.com/xxdesmus/status/992757936123359233)

"*We also work with Interpol and other non-US entities*" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1203028504184360960)

"*Watching hacker skids on Github squabble about trying to bypass Cloudflare's new anti-bot systems continues to be my daily amusement.* 🍿" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1273277839102656515)


![](../image/whoismp.jpg)

---


<details>
<summary>मलाई क्लिक गर्नुहोस्

## वेबसाइट उपभोक्ता
</summary>


- यदि तपाइँलाई मनपर्ने वेबसाइटले क्लाउडफ्लेयर प्रयोग गरिरहेको छ भने, उनीहरूलाई क्लाउडफ्लेयर प्रयोग नगर्न भन्नुहोस्।
  - फेसबुक, रेडडिट, ट्विटर वा म्यास्टोडन जस्ता सामाजिक मिडियामा ह्वाइनिंगले कुनै फरक पार्दैन। [कार्यहरू ह्यासट्यागभन्दा ठूलो हुन्छन्।](https://twitter.com/phyzonloop/status/1274132092490862594)
  - वेबसाइट मालिकलाई सम्पर्क गर्न कोशिस गर्नुहोस् यदि तपाईं आफूलाई उपयोगी बनाउन चाहानुहुन्छ भने।

[क्लाउडफ्लेयरले भने](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium/issues/783):
```
हामी तपाईंलाई सिफारिस गर्दछौं कि तपाईं विशिष्ट सेवाहरू वा साइटहरू जुन तपाईं यस मुद्दामा चलाउनुहुन्छ र तपाईंको अनुभव साझा गर्नका लागि प्रशासकहरूसँग सम्पर्क राख्नुहोस्।
```

[यदि तपाईं यसको लागि सोध्दैनन्, वेबसाइट मालिकलाई यो समस्या कहिले पनि थाहा हुँदैन।](../PEOPLE.md)

![](../image/liberapay.jpg)

[सफल उदाहरण](https://counterpartytalk.org/t/turn-off-cloudflare-on-counterparty-co-plz/164/5).<br>
तिमीलाई समस्या छ? [अब आफ्नो आवाज उठाउनुहोस्।](https://github.com/maraoz/maraoz.github.io/issues/1) तल उदाहरण।

```
तपाईं केवल कर्पोरेट सेन्सरशिप र सामूहिक निगरानीमा मद्दत गर्दै हुनुहुन्छ।
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/src/branch/master/README.md
```

```
तपाईंको वेब पृष्ठ क्लाउडफ्लेयरको गोपनीयता-दुरुपयोग निजी पर्खाल-बगैंचामा छ।
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/
```

- वेबसाइटको गोपनीयता नीति पढ्न केहि समय लिनुहोस्।
  - यदि वेबसाइट क्लाउडफ्लेयर पछाडि छ वा वेबसाइटले क्लाउडफ्लेयरमा जडान गरिएका सेवाहरू प्रयोग गरिरहेको छ।

यसले "क्लाउडफ्लेयर" के हो बुझाउनु पर्छ, र क्लाउडफ्लेयरको साथ तपाईंको डाटा साझा गर्न अनुमतिको लागि सोध्नु पर्छ। त्यसो गर्न असफल भएमा विश्वास भंग हुनेछ र प्रश्नमा रहेको वेबसाइटलाई वेवास्ता गर्नुपर्छ।

[एक स्वीकार्य गोपनीयता नीति उदाहरण यहाँ छ](https://archive.is/bDlTz) ("Subprocessors" > "Entity Name")

```
मैले तपाईंको गोपनीयता नीति पढेको छु र क्लाउडफ्लेयर शब्द भेटिन।
यदि तपाईं क्लाउडफ्लेयरमा मेरो डाटा फीड गर्न जारी राख्नुहुन्छ भने म तपाईंसँग डाटा साझेदारी गर्न अस्वीकार गर्दछु।
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/
```

यो गोपनीयता नीतिको उदाहरण हो जसमा क्लाउडफ्लेयर शब्द छैन।
[Liberland Jobs](https://archive.is/daKIr) [privacy policy](https://docsend.com/view/feiwyte):

![](../image/cfwontobey.jpg)

क्लाउडफ्लेयरको आफ्नै गोपनीयता नीति छ।
[क्लाउडफ्लेयरले doxxing व्यक्तिहरूलाई माया गर्दछ।](https://www.reddit.com/r/GamerGhazi/comments/2s64fe/be_wary_reporting_to_cloudflare/)

वेबसाइटको साइनअप फारमको लागि यहाँ एक राम्रो उदाहरण छ।
AFAIK, शून्य वेबसाइटले यो गर। के तपाईं तिनीहरूलाई विश्वास गर्नुहुन्छ?

```
"XYZ का लागि साइन अप गर्नुहोस्" क्लिक गरेर, तपाईं हाम्रो सेवा सर्तहरू र गोपनीयता कथनलाई मन्जुर गर्नुहुन्छ।
तपाईं क्लाउडफ्लेयरको साथ आफ्नो डाटा साझा गर्न सहमत गर्नुहुन्छ र क्लाउडफ्लेयरको गोपनीयता कथनमा पनि सहमत हुनुहुन्छ।
यदि क्लाउडफ्लेयरले तपाईंको जानकारी लीक गर्दछ वा तपाईंलाई हाम्रो सर्भरहरूमा जडान हुन दिदैन भने, यो हाम्रो गल्ती होईन। [*]

[ साइन अप ] [ म असहमत ]
```
[*] [PEOPLE.md](../PEOPLE.md)


- तिनीहरूको सेवा प्रयोग नगर्न प्रयास गर्नुहोस्। याद गर्नुहोस् तपाइँ क्लाउडफ्लेयर द्वारा हेरिरहनुभएको छ।
  - ["I'm in your TLS, sniffin' your passworz"](../image/iminurtls.jpg)

- अन्य वेबसाइटको लागि खोजी गर्नुहोस्। त्यहाँ इन्टरनेटमा विकल्प र अवसरहरू छन्!

- दैनिक आधारमा टोर प्रयोग गर्न आफ्ना साथीहरूलाई राजी गर्नुहोस्।
  - बेनामी खुला इन्टरनेटको मानक हुनुपर्दछ!
  - [याद गर्नुहोस् कि टोर प्रोजेक्टले यस परियोजनालाई नमनपराउँदछ।](../HISTORY.md)

</details>

------

<details>
<summary>मलाई क्लिक गर्नुहोस्

## एड्-अनहरू
</summary>

- यदि तपाइँको ब्राउजर फायरफक्स, टोर ब्राउजर, वा Ungoogled क्रोमियम तल यी एड्-अनहरू मध्ये एक प्रयोग गर्नुहोस्।
  - यदि तपाईं अन्य नयाँ एड-ऑन थप्न चाहानुहुन्छ भने यसका बारे पहिला सोध्नुहोस्।


| नाम | विकासकर्ता | समर्थन | ब्लक गर्न सक्दछ | सूचित गर्न सक्दछ | Chrome |
| -------- | -------- | -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Bloku Cloudflaron MITM-Atakon](../subfiles/about.bcma.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | **हो**     | **हो**     |  **हो** |
| [Ĉu ligoj estas vundeblaj al MITM-atako?](../subfiles/about.ismm.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | होईन     | **हो**     |  **हो** |
| [Ĉu ĉi tiuj ligoj blokos Tor-uzanton?](../subfiles/about.isat.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | होईन     | **हो**     |  **हो** |
| [Block Cloudflare MITM Attack](https://trac.torproject.org/projects/tor/attachment/ticket/24351/block_cloudflare_mitm_attack-1.0.14.1-an%2Bfx.xpi)<br>[**DELETED BY TOR PROJECT**](../HISTORY.md) | nullius | [ ? ](tool/block_cloudflare_mitm_fx), [Link](README.md) | **हो**     | **हो**     |  होईन |
| [TPRB](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | Sw | [ ? ](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | **हो**     | **हो**     |  होईन |
| [Detect Cloudflare](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare/) | Frank Otto | [ ? ](https://github.com/traktofon/cf-detect) | होईन     | **हो**     |  होईन |
| [True Sight](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare-plus/) | claustromaniac | [ ? ](https://github.com/claustromaniac/detect-cloudflare-plus) | होईन     | **हो**     |  होईन |
| [Which Cloudflare datacenter am I visiting?](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cf-pop/) | 依云 | [ ? ](https://github.com/lilydjwg/cf-pop) | होईन     | **हो**     |  होईन |


- "डीसेन्ट्रालेइज" "CDNJS (क्लाउडफ्लेयर)" मा जडान रोक्न सक्दछ।
  - यसले नेटवर्कहरूमा पुग्न धेरै अनुरोधहरूलाई रोक्छ, र साइटहरू बिच्छेद गर्न स्थानीय फाईलहरू पुर्‍याउँछ।
  - विकासकर्ताले जवाफ दियो: "[very concerning indeed](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/236#issuecomment-352049501)", "[widespread usage severely centralizes the web](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/251#issuecomment-366752049)"

- [तपाइँ तपाइँको प्रमाणपत्र प्राधिकरण (CA) बाट क्लाउडफ्लेयर प्रमाणपत्र हटाउन वा अविश्वास गर्न सक्नुहुन्छ।](https://www.ssl.com/how-to/remove-root-certificate-firefox/)

</details>

------

<details>
<summary>मलाई क्लिक गर्नुहोस्

## वेबसाइट मालिक / वेब विकासकर्ता
</summary>


![](../image/word_cloudflarefree.jpg)

- क्लाउडफ्लेयर समाधान, अवधि प्रयोग नगर्नुहोस्।
  - तपाई त्यो भन्दा राम्रो गर्न सक्नुहुन्छ, हैन? [क्लाउडफ्लेयर सदस्यताहरू, योजनाहरू, डोमेनहरू, वा खाताहरू हटाउने तरिका यहाँ छ।](https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200167776-Removing-subscriptions-plans-domains-or-accounts)

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/htmlalertcloudflare.jpg) | ![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |

- थप ग्राहकहरू चाहनुहुन्छ? तिमीलाई थाहा छ के गर्ने। स "्केत "रेखाको माथि" हो।
  - [नमस्कार, तपाईंले "हामी तपाईंको गोपनीयतालाई गम्भीर रूपमा लिन्छौं" लेखे तर मैले "त्रुटि 3०3 निषेधित बेनामी प्रोक्सीलाई अनुमति छैन" मिल्यो।](https://it.slashdot.org/story/19/02/19/0033255/stop-saying-we-take-your-privacy-and-security-seriously) किन तपाईं Tor वा VPN रोक्दै हुनुहुन्छ? [र तपाईं किन अस्थायी ईमेलहरू रोक्दै हुनुहुन्छ?](http://nomdjgwjvyvlvmkolbyp3rocn2ld7fnlidlt2jjyotn3qqsvzs2gmuyd.onion/mail/)

![](../image/anonexist.jpg)

- क्लाउडफ्लेयर प्रयोग गर्दा आउटेजको सम्भावना बढ्नेछ। यदि तपाईंको सर्वर तल छ वा क्लाउडफ्लेयर तल छ भने आगन्तुकहरूले तपाईंको वेबसाइटमा पहुँच गर्न सक्दैनन्।
  - [के तपाई वास्तवमै क्लाउडफ्लेयर कहिल्यै तल झर्दैन भन्ने सोच्नुहुन्छ?](https://www.ibtimes.com/cloudflare-down-not-working-sites-producing-504-gateway-timeout-errors-2618008) [Another](https://twitter.com/Jedduff/status/1097875615997399040) [sample](https://twitter.com/search?f=tweets&vertical=default&q=Cloudflare%20is%20having%20problems). [Need more](../PEOPLE.md)?

![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)

- तपाईंको "एपीआई सेवा", "सफ्टवेयर अद्यावधिक सर्भर" वा "आरएसएस फिड" प्रोक्सी गर्न क्लाउडफ्लेयर प्रयोग गर्नाले तपाइँको ग्राहकलाई हानी गर्छ। एक ग्राहकले तपाईलाई बोलाए र भन्यो "म तपाईको एपीआई अब प्रयोग गर्न सक्दिन", र तपाईलाई केहि थाहा छैन के भइरहेको छ। क्लाउडफ्लेयरले चुपचाप तपाईंको ग्राहकलाई रोक्न सक्छ। तपाईं यो ठीक छ जस्तो लाग्छ?
  - त्यहाँ धेरै आरएसएस पाठक ग्राहक र आरएसएस रिडर अनलाइन सेवा छन्। यदि तपाईं व्यक्तिहरूलाई सदस्यता लिन अनुमति दिनुहुन्न भने तपाईं किन RSS फिड प्रकाशित गर्दै हुनुहुन्छ?

![](../image/rssfeedovercf.jpg)

- के तपाईंलाई HTTPS प्रमाणपत्र चाहिन्छ? "ले एन्क्रिप्ट गर्नुहोस्" प्रयोग गर्नुहोस् वा यसलाई सीए कम्पनीबाट खरीद गर्नुहोस्।

- के तपाईंलाई DNS सर्भर चाहिन्छ? तपाईंको आफ्नै सर्भर सेट अप गर्न सक्नुहुन्न? कसरी उनीहरूको बारेमा: [Hurricane Electric Free DNS](https://dns.he.net/), [Dyn.com](https://dyn.com/dns/), [1984 Hosting](https://www.1984hosting.com/), [Afraid.Org (व्यवस्थापक तपाईंको खाता मेटाउनुहोस् यदि तपाईं TOR प्रयोग गर्नुहुन्छ)](https://freedns.afraid.org/)

- होस्टिंग सेवा खोज्दै हुनुहुन्छ? नि: शुल्क मात्र? कसरी उनीहरूको बारेमा: [Onion Service](http://vww6ybal4bd7szmgncyruucpgfkqahzddi37ktceo3ah7ngmcopnpyyd.onion/en/security/network-security/tor/onionservices-best-practices), [Free Web Hosting Area](https://freewha.com/), [Autistici/Inventati Web Site Hosting](https://www.autinv5q6en4gpf4.onion/services/website), [Github Pages](https://pages.github.com/), [Surge](https://surge.sh/)
  - [क्लाउडफ्लेयरको विकल्प](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- के तपाइँ "क्लाउडफ्लेयर-ipfs.com" प्रयोग गर्दै हुनुहुन्छ? [के तपाईंलाई क्लाउडफ्लेयर आईपीएफएस खराब छ थाहा छ?](../PEOPLE.md)

- वेब अनुप्रयोग फायरवाल स्थापना गर्नुहोस् जस्तै OWASP र Fail2Ban तपाईंको सर्वरमा र यसलाई राम्रोसँग कन्फिगर गर्नुहोस्।
  - टोर रोक्नु भनेको समाधान होईन। केवल सानो नराम्रो प्रयोगकर्ताहरूका लागि सबैलाई सजाय नदिनुहोस्।

- पुन: निर्देशित गर्नुहोस् वा "क्लाउडफ्लेयर वार्प" प्रयोगकर्ताहरूलाई तपाईंको वेबसाइट पहुँच गर्नबाट रोक्नुहोस्। र एक कारण प्रदान गर्नुहोस् यदि तपाईं सक्नुहुन्छ भने।

> आईपी ​​सूची: "[क्लाउडफ्लेयरको हालको आईपी दायरा](cloudflare_inc/)"

> A: केवल तिनीहरूलाई ब्लक गर्नुहोस्

```
server {
...
deny 173.245.48.0/20;
deny 103.21.244.0/22;
deny 103.22.200.0/22;
deny 103.31.4.0/22;
deny 141.101.64.0/18;
deny 108.162.192.0/18;
deny 190.93.240.0/20;
deny 188.114.96.0/20;
deny 197.234.240.0/22;
deny 198.41.128.0/17;
deny 162.158.0.0/15;
deny 104.16.0.0/12;
deny 172.64.0.0/13;
deny 131.0.72.0/22;
deny 2400:cb00::/32;
deny 2606:4700::/32;
deny 2803:f800::/32;
deny 2405:b500::/32;
deny 2405:8100::/32;
deny 2a06:98c0::/29;
deny 2c0f:f248::/32;
...
}
```

> B: चेतावनी पृष्ठमा पुन: निर्देशित गर्नुहोस्

```
http {
...
geo $iscf {
default 0;
173.245.48.0/20 1;
103.21.244.0/22 1;
103.22.200.0/22 1;
103.31.4.0/22 1;
141.101.64.0/18 1;
108.162.192.0/18 1;
190.93.240.0/20 1;
188.114.96.0/20 1;
197.234.240.0/22 1;
198.41.128.0/17 1;
162.158.0.0/15 1;
104.16.0.0/12 1;
172.64.0.0/13 1;
131.0.72.0/22 1;
2400:cb00::/32 1;
2606:4700::/32 1;
2803:f800::/32 1;
2405:b500::/32 1;
2405:8100::/32 1;
2a06:98c0::/29 1;
2c0f:f248::/32 1;
}
...
}

server {
...
if ($iscf) {rewrite ^ https://example.com/cfwsorry.php;}
...
}

<?php
header('HTTP/1.1 406 Not Acceptable');
echo <<<CLOUDFLARED
Thank you for visiting ourwebsite.com!<br />
We are sorry, but we can't serve you because your connection is being intercepted by Cloudflare.<br />
Please read https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor for more information.<br />
CLOUDFLARED;
die();
```

- टोर प्याज सेवा सेट गर्नुहोस् वा I2P insite यदि तपाईं स्वतन्त्रतामा विश्वास गर्नुहुन्छ र अज्ञात प्रयोगकर्ताहरूलाई स्वागत गर्नुहुन्छ।

- अन्य क्लियरनेट / टोर डुअल वेबसाइट अपरेटरहरूको सल्लाह लिनुहोस् र अज्ञात साथीहरू बनाउनुहोस्!

</details>

------

<details>
<summary>मलाई क्लिक गर्नुहोस्

## सफ्टवेयर प्रयोगकर्ता
</summary>


- Discord ले क्लाउडफ्लेयर प्रयोग गरिरहेको छ। विकल्पहरू? हामी सुझाव दिन्छौं [**Briar** (Android)](https://f-droid.org/en/packages/org.briarproject.briar.android/), [Ricochet (PC)](https://ricochet.im/), [Tox + Tor (Android/PC)](https://tox.chat/download.html)
  - ब्रायरले टोरे डेमोन समावेश गर्दछ त्यसैले तपाईं ओर्बोट स्थापना गर्नुपर्दैन।
  - Qwtch विकासकर्ताहरू, खुला गोपनीयता, सूचना बिना तिनीहरूको गिट सेवाबाट स्टप_क्लाउडफ्लेयर परियोजना मेटाइयो।

- यदि तपाईं डेबियन GNU / लिनक्स, वा कुनै डेरिभेटिभ प्रयोग गर्नुहुन्छ भने, सदस्यता लिनुहोस्: [bug #831835](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835). र यदि तपाईं सक्नुहुन्छ भने प्याच प्रमाणित गर्न मद्दत गर्नुहोस्, र मर्मतकर्तालाई सहि निष्कर्षमा पुग्न मद्दत गर्नुहोस् कि यो स्वीकार्नुपर्दछ।

- सँधै यी ब्राउजरहरूको सिफारिस गर्नुहोस्।

| नाम | विकासकर्ता | समर्थन | टिप्पणी |
| -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Ungoogled-Chromium](https://ungoogled-software.github.io/ungoogled-chromium-binaries/) | Eloston | [ ? ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium) | PC (Win, Mac, Linux)  _!Tor_ |
| [Bromite](https://www.bromite.org/fdroid) | Bromite | [ ? ](https://github.com/bromite/bromite/issues) | Android  _!Tor_ |
| [Tor Browser](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | PC (Win, Mac, Linux)  _Tor_|
| [Tor Browser Android](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | Android  _Tor_|
| [Onion Browser](https://itunes.apple.com/us/app/onion-browser/id519296448?mt=8) | Mike Tigas | [ ? ](https://github.com/OnionBrowser/OnionBrowser/issues) | Apple iOS  _Tor_|
| [GNU/Icecat](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | GNU | [ ? ](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | PC (Linux) |
| [IceCatMobile](https://f-droid.org/en/packages/org.gnu.icecat/) | GNU | [ ? ](https://lists.gnu.org/mailman/listinfo/bug-gnuzilla) | Android |
| [Iridium Browser](https://iridiumbrowser.de/about/) | Iridium | [ ? ](https://github.com/iridium-browser/iridium-browser/) | PC (Win, Mac, Linux, OpenBSD) |


अन्य सफ्टवेयरको गोपनीयता अपूर्ण छ। यसको मतलब टोर ब्राउजर "उत्तम" छैन।
कुनै 100% सुरक्षित छैन न त 100% निजी र इन्टरनेट र प्रविधि मा निजी छ।

- टोर प्रयोग गर्न चाहनुहुन्न? तपाईं टोर डेमनको साथ कुनै पनि ब्राउजर प्रयोग गर्न सक्नुहुनेछ।
  - [नोट गर्नुहोस् कि टोर प्रोजेक्टले यो मनपर्दैन।](https://support.torproject.org/tbb/tbb-9/) टोर ब्राउजर प्रयोग गर्नुहोस् यदि तपाईं त्यसो गर्न सक्षम हुनुहुन्छ भने।
- [टोरको साथ क्रोमियम कसरी प्रयोग गर्ने](../subfiles/chromium_tor.md)


अर्को सफ्टवेयरको गोपनीयता बारे कुरा गरौं।

- [यदि तपाईंले वास्तवमै फायरफक्स प्रयोग गर्न आवश्यक छ भने, "फायरफक्स ईएसआर" छान्नुहोस्।](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/organizations/)
  - [फायरफक्स - स्पाइवेयर वाचडग](https://spyware.neocities.org/articles/firefox.html)
  - [फायरफक्सले स्वतन्त्र बोली अस्वीकार गर्दछ, स्वतन्त्र बोलीमा प्रतिबन्ध लगाउँछ](https://web.archive.org/web/20200423010026/https://reclaimthenet.org/firefox-rejects-free-speech-bans-free-speech-commenting-plugin-dissenter-from-its-extensions-gallery/)
  - ["१००+ डाउनभोटहरू। यस्तो देखिन्छ कि एक सफ्टवेयर कम्पनीलाई टाँस्न को लागी ... सफ्टवेयर आजकल धेरै धेरै छ।"](https://old.reddit.com/r/firefox/comments/gutdiw/weve_got_work_to_do_the_mozilla_blog/fslbbb6/)
  - [ओह, किन फायरफक्सले मेरो यूआरएल बारमा प्रायोजित लिंकहरू देखाउँदै छ?](https://www.reddit.com/r/firefox/comments/jybx2w/uh_why_is_firefox_showing_me_sponsored_links_in/)
  - [मोजिला - शैतान अवतार](https://digdeeper.neocities.org/ghost/mozilla.html)

- [याद गर्नुहोस्, मोजिल्लाले क्लाउडफ्लेयर सेवा प्रयोग गरिरहेको छ।](https://www.robtex.com/dns-lookup/www.mozilla.org) [तिनीहरू आफ्नो उत्पादनमा क्लाउडफ्लेयरको डीएनएस सेवा पनि प्रयोग गरिरहेछन्।](https://www.theregister.co.uk/2018/03/21/mozilla_testing_dns_encryption/)

- [मोजिलाले आधिकारिक रूपमा यो टिकट अस्वीकार गर्‍यो।](https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1426618)

- [फायरफक्स फोकस एक मजाक हो।](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743) [तिनीहरूले टेलमेट्री बन्द गर्ने वाचा गरे तर तिनीहरूले यो परिवर्तन गरे।](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/4210)

- [पालेमुन / बेसिलिस्क विकासकर्ताले क्लाउडफ्लेयर मन पराउँछन्।](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743#issuecomment-345993097)
  - [प्याले मूनको आर्काइभ सर्वरले १ware महिनासम्म ह्याक गरेर मालवेयर फैलायो](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/comments/cc808y/pale_moons_archive_server_hacked_and_spread/)
  - उहाँ टोर प्रयोगकर्ताहरूलाई पनि घृणा गर्नुहुन्छ - "[यो टोर तिर शत्रुतापूर्ण गरौं। मलाई लाग्छ धेरै साइटहरू यसको अत्यधिक दुरुपयोग कारकलाई विचार गर्दै टोर प्रति शत्रुतापूर्ण हुनुपर्दछ।](https://github.com/yacy/yacy_search_server/issues/314#issuecomment-565932097)"

- [वाटरफक्समा गम्भीर "फोन होम" समस्या छ](https://spyware.neocities.org/articles/waterfox.html)

- [गुगल क्रोम एक स्पाइवेयर हो।](https://www.gnu.org/proprietary/malware-google.en.html)
  - [गुगलले तपाईंको गतिविधि प्रोफाइल गर्दछ।](https://spyware.neocities.org/articles/chrome.html)

- [SRWare Iron धेरै फोन घर जडान बनाउन।](https://spyware.neocities.org/articles/iron.html) यो गुगल डोमेनमा पनि जडान गर्दछ।

- [बहादुर ब्राउजर व्हाइटलिस्ट फेसबुक / ट्विटर ट्र्याकरहरू।](https://www.bleepingcomputer.com/news/security/facebook-twitter-trackers-whitelisted-by-brave-browser/)
  - [यहाँ थप मुद्दाहरू छन्।](https://spyware.neocities.org/articles/brave.html)
  - [binance सम्बद्ध आईडी](https://twitter.com/cryptonator1337/status/1269594587716374528)

- [माईक्रोसफ्ट एजले फेसबुकको उपयोगकर्ताको पछाडि फ्ल्यास कोड चलाउन दिन्छ।](https://www.zdnet.com/article/microsoft-edge-lets-facebook-run-flash-code-behind-users-backs/)

- [भिवालदीले तपाइँको गोपनीयतालाई आदर गर्दैन।](https://spyware.neocities.org/articles/vivaldi.html)

- [ओपेरा स्पायवेयर स्तर: अत्यधिक उच्च](https://spyware.neocities.org/articles/opera.html)

- Apple iOS: [तपाइँ आईओएस मा सबै मा उपयोग गर्नु हुँदैन, मुख्य किनभने यो मालवेयर हो।](https://www.gnu.org/proprietary/malware-apple.html)

त्यसकारण हामी माथि तालिका मात्र सिफारिस गर्दछौं। अरु केही छैन।

</details>

------

<details>
<summary>मलाई क्लिक गर्नुहोस्

## मोजिला फायरफक्स प्रयोगकर्ता
</summary>


- "फायरफक्स नाइटली" ले अप्ट-आउट विधि बिना मोजिला सर्भरहरूमा डिबग-स्तर जानकारी पठाउँदछ।
  - [मोजिला सर्भरहरू क्लाउडफ्लेयरमा छन्](https://www.digwebinterface.com/?hostnames=www.mozilla.org%0D%0Amozilla.cloudflare-dns.com&type=&ns=resolver&useresolver=8.8.4.4&nameservers=)

- फायरफक्सलाई मोजिला सर्भरहरूमा जडान हुन निषेध गर्न सम्भव छ।
  - [मोजिलाको नीति-टेम्प्लेट गाइड](https://github.com/mozilla/policy-templates/blob/master/README.md)
  - दिमागमा राख्नुहोस् कि यो ट्रिकले पछिल्लो संस्करणमा काम गर्न रोक्न सक्दछ किनकि मोजिला आफैले स्वेतसूची गर्न मनपराउँदछ।
  - तिनीहरूलाई पूर्ण रूपमा रोक्न फायरवाल र DNS फिल्टर प्रयोग गर्नुहोस्।

"`/distribution/policies.json`"

>     "WebsiteFilter": {
> 		"Block": [
> 		"*://*.mozilla.com/*",
> 		"*://*.mozilla.net/*",
> 		"*://*.mozilla.org/*",
> 		"*://webcompat.com/*",
> 		"*://*.firefox.com/*",
> 		"*://*.thunderbird.net/*",
> 		"*://*.cloudflare.com/*"
> 		]
>     },


- ~~Mozilla को ट्र्याकरमा बग रिपोर्ट गर्नुहोस्, उनीहरूलाई क्लाउडफ्लेयर प्रयोग नगर्न भन्दै।~~ त्यहाँ बगजिलामा बग रिपोर्ट थियो। धेरै व्यक्तिहरू उनीहरूको चिन्ता पोष्ट गरियो, तर बग २०१ 2018 मा प्रशासकद्वारा लुकाइएको थियो।

- तपाईं फायरफक्समा DoH असक्षम गर्न सक्नुहुन्छ।
  - [फायरफक्सको पूर्वनिर्धारित DNS प्रदायक परिवर्तन गर्नुहोस्](../subfiles/change-firefox-dns.md)

![](../image/firefoxdns.jpg)

- [यदि तपाईं गैर- ISP DNS प्रयोग गर्न चाहानुहुन्छ भने, OpenNIC Tier2 DNS सेवा वा कुनै पनि गैर-क्लाउडफ्लेयर DNS सेवाहरूको प्रयोग गर्ने बारे विचार गर्नुहोस्।](https://wiki.opennic.org/start)
![](../image/opennic.jpg)
  - DNS का साथ क्लाउडफ्लेयर रोक्नुहोस्। [Crimeflare DNS](https://dns.crimeflare.eu.org/)

- तपाईं टोरलाई DNS रिजल्भरको रूपमा प्रयोग गर्न सक्नुहुनेछ। [यदि तपाईं टोर विशेषज्ञ हुनुहुन्न भने, यहाँ प्रश्न सोध्नुहोस्।](https://tor.stackexchange.com/)

> **कसरी?**
> 1. Tor डाउनलोड गर्नुहोस् र तपाईंको कम्प्युटरमा स्थापना गर्नुहोस्।
> 2. यस लाइनलाई "torrc" फाईलमा थप्नुहोस्।
> DNSPort 127.0.0.1:53
> 3. पुनः सुरु गर्नुहोस्
> 4. तपाइँको कम्प्युटरको DNS सर्भर "१२7.०.०.१" मा सेट गर्नुहोस्।

</details>

------

<details>
<summary>मलाई क्लिक गर्नुहोस्

## कार्य
</summary>


- अरूलाई क्लाउडफ्लेयरको खतराहरूको बारेमा बताउनुहोस्।

- [यो भण्डार सुधार गर्न मद्दत गर्नुहोस्।](https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor).
  - दुबै सूचीहरू, यसको बिरूद्ध तर्कहरू र विवरणहरू।

- [कागजात गर्नुहोस् र धेरै सार्वजनिक गर्नुहोस् जहाँ चीजहरू क्लाउडफ्लेयर (र समान कम्पनिहरू) सँग गलत हुन्छन्, निश्चित गर्नुहोस् जब तपाईं यस्तो गर्नुहुँदा यस भण्डारको उल्लेख गर्न निश्चित हुनुहुन्छ।](https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor) :)

- टोर डिफल्टद्वारा अधिक व्यक्तिहरू लिनुहोस् ताकि तिनीहरू वेबको अनुभव संसारका विभिन्न भागहरूको दृष्टिकोणबाट गर्न सक्दछन्।

- समूहहरू सुरू गर्नुहोस्, सामाजिक मिडिया र meatspace मा, क्लाउडफ्लेयरबाट संसारलाई स्वतन्त्र गर्न समर्पित।

- जहाँ उपयुक्त छ, यो भण्डारमा यी समूहहरूमा लिंक गर्नुहोस् - यो समूहको रूपमा मिलेर काम गर्ने समन्वयको लागि ठाउँ हुन सक्छ।

- [एक कूप सुरू गर्नुहोस् जुन क्लाउडफ्लेयरको अर्थपूर्ण गैर कर्पोरेट विकल्प प्रदान गर्न सक्दछ।](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- हामीलाई कुनै पनि विकल्पहरू थाहा दिनुहोस् कम्तिमा क्लाउडफ्लेयरको बिरूद्ध बहु-स्तरित रक्षा प्रदान गर्न मद्दतको लागि।

- यदि तपाईं क्लाउडफ्लेयर ग्राहक हुनुहुन्छ भने, आफ्नो गोपनीयता सेटिंग्स सेट गर्नुहोस्, र तिनीहरूलाई उल्ल .्घन गर्न प्रतीक्षा गर्नुहोस्।
  - [त्यसोभए तिनीहरूलाई विरोधी स्प्याम / गोपनीयता उल्ल privacy्घन शुल्क अन्तर्गत ल्याउनुहोस्।](https://twitter.com/thexpaw/status/1108424723233419264)

- यदि तपाईं संयुक्त राज्य अमेरिकामा हुनुहुन्छ र वेबसाइटमा प्रश्न भएको बैंक वा एकाउन्टेन्ट हो भने, ग्र्याम ch लीच – ब्लिली एक्ट, वा अमेरिकन डिसेबिलिटी ऐन अन्तर्गत अमेरिकीहरू बीच कानुनी दवाव ल्याउने प्रयास गर्नुहोस् र हामीलाई कति टाढासम्म पुग्नुहोस् भनेर हामीलाई रिपोर्ट गर्नुहोस्। ।

- यदि वेबसाइट एक सरकारी साइट हो भने अमेरिकी संविधानको पहिलो संशोधन अन्तर्गत कानुनी दवाव ल्याउने प्रयास गर्नुहोस्।

- यदि तपाईं EU नागरिक हुनुहुन्छ भने, सामान्य डाटा संरक्षण नियमन अन्तर्गत तपाईंको व्यक्तिगत जानकारी पठाउन वेबसाइटमा सम्पर्क गर्नुहोस्। यदि उनीहरूले तपाईलाई तपाईको जानकारी दिन अस्वीकार गर्छन् भने त्यो कानूनको उल्ल .्घन हो।

- कम्पनीहरू जसले आफ्नो वेबसाइटमा सेवा प्रस्ताव गर्छन् भनेर उपभोक्ता सुरक्षा संगठन र बीबीबी लाई "झूटा विज्ञापन" को रूपमा रिपोर्ट गर्ने प्रयास गर्नुहोस्। क्लाउडफ्लेयर वेबसाइटहरू क्लाउडफ्लेयर सर्भरहरू द्वारा सेवा गरिन्छ।

- [ITU ले अमेरिकाको सन्दर्भमा सुझाव दिन्छ कि क्लाउडफ्लेयर यति ठूलो हुन थाल्छ कि उनीहरूमाथि विश्वासघात कानून ल्याउन सकिन्छ।](https://www.itu.int/en/ITU-T/Workshops-and-Seminars/20181218/Documents/Geoff_Huston_Presentation.pdf)

- यो GNU GPL संस्करण मा यस्तो सेवा पछाडि स्रोत कोड भण्डारणको बिरूद्ध एउटा प्रावधान समावेश हुन सक्छ, सबै GPLv4 र पछिका प्रोग्रामहरूको लागि आवश्यक छ जुन कम से कम स्रोत कोड टोर प्रयोगकर्ताहरू बिरुद्द भेदभाव नगर्ने माध्यम मार्फत पहुँचयोग्य छ।

</details>

------

### प्रतिक्रियाहरु

```
त्यहाँ प्रतिरोध मा सधैं आशा छ।

प्रतिरोध उपजाऊ हो।

केही काला परिणामहरू पनि आउँदछन्, प्रतिरोधको एकदमै कार्यले हामीलाई डिस्टोपिक स्थिति यथास्थितिमा निरन्तरता दिन तालिम दिन्छ जुन परिणामहरूको परिणाम हुन्छ।

प्रतिरोध!
```

```
एक दिन, तपाईले यो बुझ्नु भयो कि किन हामीले यो लेख्नु भयो।
```

```
यसको बारेमा भविष्यमा केहि पनि छैन। हामी हराइसकेका छौं।
```

### अब, तपाईं आज के गर्नुभयो?


![](../image/stopcf.jpg)
